中國科技部下令暫停賀建奎科研活動 中國國家衛健委：堅決查處違法行為

深圳南方科技大學（南科大）副教授賀建奎日前宣布，一對經基因編輯、對愛滋病免疫的女嬰，本月在內地健康誕生，引發學術界倫理爭議，南科大及被指涉事的醫院，均試圖與事件劃清界線。內地科技部周四（29日）表示，已下令暫停相關人員的科研活動；國家衛健委則指，正「依法調查」事件，會堅決查處違法違規行為。

科技部副部長徐南平接受央視採訪時表示，中國是明令禁止，以生殖為目的之人類胚胎基因編輯的臨牀操作。本次基因編輯嬰兒，「公然違反我國的相關法規條例，也公然突破學術界堅守的道德倫理的底線，令人震驚，不可接受」，科技部堅決反對，已經要求相關單位暫停相關人員的科技活動，下一步將客觀調查、依法依規查處。

另外，原衛生部副部長黃潔夫接受《環球時報》專訪時呼籲，中國亟需設立國家層面的生命科學倫理委員會，相關法制建設也應及時跟上。黃潔夫說，上世紀90年代中期，隨着中國器官移植等生命科學技術的快速發展，按照國家的要求，各級醫院成立了倫理委員會，當下各醫院倫理委員會卻存在管理不統一，欠缺准入（access）、認證標準與監管機制。黃潔夫很憂慮：「如果把賀建奎進行這項試驗的醫院的那個倫理委員會成員找來問，我相信沒有幾個是真正懂基因編輯技術。我想他們可能連『CRISPR-cas9』的英文都讀不出來。單憑這些人就通過了倫理審查，能保證安全嗎？」

中國科協常務副主席懷進鵬則稱，會以「零容忍」態度，處置嚴重違背科研道德和倫理的不端行為，取消賀建奎第十五屆「中國青年科技獎」參評資格。

A. 老千, 其實乜都無, 齋作故搏出位

B. 曲線同全世界證實講當年SARS 病毒都係由同一國家實驗室傳出全世界

一個無道德規律既國家對世界既遺害
將自己既一套灌輸全世界

應該會封艇拉人，然後關入特種部隊研究所

d 細佬真心無辜
一世做白老鼠定期驗身

光速割席

表面姐

痴撚線完全冇學術自由

共產黨真係恐懼都唔定，話晒係人口咁大嘅國家，一有個基因改錯出事，全國蔓延開去生唔出下一代，冇人做奴隸就亡國了

冇人做農民

環時當日第一時間報導係中國驕傲, 認屎認屁
真係人唔笑狗都吠

係咪呢 玩大咗喇

一個視人命如草芥嘅土共，本身就毫無道德可言
佢會以人權反人類為由阻止研究？
攞緊國際籌碼咋

你覺得呢條友有能力未經過支共准許下。佢做得出咁嘅嘢?

驚驚

其實有機會成件事都係吹出黎cap 經費

點知吹大左

你唔知中共有個第5研究所?

公開晒梗係唔得啦,要党專用架嘛

雜帝: 屌你老味, 明明一路秘密研究緊新人類, 做咩有條仆街仔識小小出黎認叻

見國際反應屌哂鬼，未反面唔認人囉

睇見D五毛炒車幾好笑

解決左愛滋，但會有一個痛苦一百倍既病
咁就好笑

畀蚊針會死